# Stages

<p>Les stages professionnels occupent une place importante dans le cursus des étudiants jusqu’à devenir indispensable pour intégrer le monde du travail.</p>
<p>Le stage se définit comme une formation pratique qui vient compléter l’apprentissage théorique et académique. Les expériences professionnelles s’acquièrent par des stages et permettent d’étoffer le CV.</p>
<p>L’ouverture d’esprit et la capacité d’adaptation sont des qualités particulièrement recherchées par les recruteurs car elles permettront au stagiaire de mieux vivre l’expatriation et de s’intégrer rapidement dans de nouvelles fonctions.</p>
<h4 class="spip">Avez-vous pensé au volontariat international (V.I.E ou V.I.A.) ?</h4>
<p>Le V.I.E. permet aux entreprises françaises de confier à un jeune ressortissant de l’espace économique européen, âgé de 18 à 28 ans, une mission professionnelle (rémunérée) à l’étranger durant une période modulable de 6 à 24 mois.</p>
<p><strong>Pour en savoir plus :</strong></p>
<ul class="spip">
<li><a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/emplois-stages-concours/volontaires-internationaux/" class="spip_in">Volontaires internationaux</a></li>
<li><a href="http://www.civiweb.com/FR/index.aspx" class="spip_out" rel="external">Civiweb.com</a></li>
<li><a href="http://www.businessfrance.fr/" class="spip_out" rel="external">Business France.fr</a> - <a href="http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/irlande/emploi-stage/article/stages#infoVIE#mc#ubifrance.fr#" title="infoVIE..åt..ubifrance.fr" onclick="location.href=mc_lancerlien('infoVIE','ubifrance.fr'); return false;" class="spip_mail">Courriel</a></li></ul>
<p><i>Mise à jour : décembre 2013</i></p>
<hr class="partage-pied">

----

<small>Cette fiche est issue de [France Diplomatie](http://www.diplomatie.gouv.fr/fr/services-aux-citoyens/preparer-son-expatriation/dossiers-pays-de-l-expatriation/irlande/emploi-stage/article/stages). Elle est actualisée automatiquement tous les jours par un [programme](https://framagit.org/francais-du-monde/france-diplomatie-to-markdown). Et contrairement à la fiche de France Diplomatie, vous pouvez y apporter vos compléments d'information, vos commentaires et vos corrections.</small>
